林鄭首開腔：永不公開拒續簽證理據 馬凱遭清算 金融時報上訴

2018年10月10日

林鄭首開腔：永不公開拒續簽證理據
馬凱遭清算 金融時報上訴

林鄭月娥昨被中外記者追問馬凱事件，終無法逃避下草草回應。夏家朗攝

【誓討公道】

【本報訊】香港外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）上周疑因主持香港民族黨陳浩天演講，遭特區政府秋後算賬拒續工作簽證，特首林鄭月娥避答3日後，昨首度開腔回應事件。

但林鄭只是繼續以「國際慣例」為藉口，堅持「永不會公開」入境處處長為何拒續馬凱簽證理據；馬凱任職《金融時報》表明，因港府拒作解釋，所以會就事件向港府提出上訴。

大律師公會憲制及人權事務委員會主席布穎琪撰文指出，馬凱若按《入境條例》就拒續工作簽證提出反對，特首會同行會便要確認或變更有關拒批簽證決定，到時林鄭就要對她的決定作解釋。

記者：林俊謙 姚國雄

林鄭月娥連日出席公開場合均避答馬凱相關問題，昨早她主持行會前見記者，在大批中外記者追問下終無法再逃避回應事件。

林鄭被問到馬凱被拒續發工作簽證一事，會否損害香港新聞自由和國際形象時，只重申出入境政策屬香港一國兩制下的「自治」範圍，入境處處長是按法律政策和個案情況作決定，政府一貫做法是不公開評論個別個案，又或者解釋處長作出的決定，「大家都知道，呢個亦都係國際慣例」。

馬凱被港府拒續發工作簽證，政治風暴連日不斷升級。

林鄭：我不能告訴你記者應做甚麼

林鄭接着表示，留意到坊間有些揣測，包括港獨和新聞自由的問題，但始終無回應事件是否和馬凱主持陳浩天演講有關，只重申對任何鼓吹港獨、危害國家安全、領土完整、發展利益的事絕不容忍；又稱言論和新聞自由是香港核心價值，亦受《基本法》保障，所以她和特區政府一定會捍衞。

其後有外國記者追問，馬凱只是主持陳浩天演講，個人與港獨運動無任何關係，為何因此不獲港府續發工作簽證時，林鄭仍舊以「純屬揣測（pure speculation）」回應；又指根據國際慣例，政府永不會公開（we will never disclose）入境處處長作出決定時的相關考慮。

有記者其後再三追問林鄭，要求林鄭交代記者日後怎樣做才算是訪問或者鼓吹港獨，林鄭則說：「對不起，我不能具體告訴你記者應該說、做或者訪問甚麼。」她只重申自己和政府會捍衞新聞自由。

本報昨日向《金融時報》查詢馬凱會否提出上訴，《金融時報》回覆時表明，由於港府沒有就為何馬凱不獲續發工作簽證提供解釋，《金融時報》即將就此事提出上訴，有關上訴將會直接向香港入境處提出。

大律師公會憲制及人權事務委員會主席布穎琪昨日在《南華早報》撰文，指出政府至今未有一個解釋拒絕續批簽證給馬凱的原因，令人信服的推論，是馬凱早前以外國記者會的身份籌辦香港民族黨召集人陳浩天的演講。

文章又指，馬凱若根據《入境條例》提出反對，特首會同行會便要考慮其反對，並確認或變更有關拒批簽證的決定，「屆時便是特首林鄭月娥就她的決定，提出解釋原因的時候」。

下一則
下一則
馬凱fb感謝港人聯署支持

馬凱fb感謝港人聯署支持

泛民促傳召特首解釋

歐盟再發強硬聲明港國際地位承受風險

今次上訴
入境處會唔會認衰仔批返？

歐盟呀英國呀加拿大呀呢啲坊間機構係到胡亂揣測真係唔應該

非常好, 最怕你公開, 港共表現得越專權、越似北京就最好

人大釋法可能最後決定不變，不過人大釋法就顯示左背後邊個決定啦...無得同特區割席

其實好唔明，你直接同大家交代，話唔支持有人支持港獨咪算囉，大家明哂，記者安份守己。
宜家拒批原因唔講，又話依基本法辦事，好前後矛盾囉

西方咁做唔代表你港共可以咁做

繼續硬撐啦
焦土派

咁撚緊要

認錯？

港共/中共:

而家比全世界圍屌
唔會敢釋法

國際都屌撚緊你喎 國咩際慣例

Ok 過橋抽板呀啦 各國一齊賣港元

柒婆邊敢認呀

因為違反基本法？

有咩好驚？ 美國都話未驚過啦

林鄭好波
企硬唔好衰比洋鬼子睇 踢走哂呢啲搞事既洋鬼子

我又覺得未必既。。佢成日都比人圍屌。。

佢有名俾你叫，好屌得

馬凱若根據《入境條例》提出反對，特首會同行會便要考慮其反對，並確認或變更有關拒批簽證的決定，「屆時便是特首林鄭月娥就她的決定，提出解釋原因的時候」。

到時係咪 「我有原因但根據國際慣例 唔講比你知」

支持特區政府力撐
我們就是國際 我地講既就係國際

你去英國要簽證
自爆自己係大陸仔

諗起慈禧向八國聯軍宣戰

其實係萬國 不過得八個都屌到佢叫救命

個上訴有無回覆期限？
會唔會拖幾個月，再回一兩句就無咗件事？

廢老成日講行得正企得正, 有乜野唔可以同人講

本身有犯法佢仲唔直接捉人咩，就係無呀麻

支持繼續死撐, 等國際社會睇下依家既香港已經同大陸融合

唔再係一個講自由, 民主既社會, 一個小小特首持住有大陸撐腰, 有幾囂張跋扈

依家外國媒體同政府都開始關注呢件事, 希望繼續發酵, 將強國精神發揚光大

林鄭上位睇今舖啦
依家國際知名

正呀！絕對支持777按本子辦事

上訴咪又係唔使解釋唔發俾你

支持林鄭 支持大陸決策

鬼佬識做啦 一齊開多幾個記者會 做到港共手軟
之後就有理有據 話香港等於中國

林鄭今鋪柒姑碌，玩到咁大，有小小後台就咁大官威
點回應都死
Btw 咁多個特狗都小氣鬼

林鄭快D講: 不要粗暴干預我國內政!

因為人地無做過港獨野，係你港共做小動作話人搞港獨姐，又無法律，人地又無行動。只係共狗小氣。 搞鳩人，似足黑社會做野方法。法治

花式自殺

香港強大了

嗱， 英國不如一樣唔比香港班官入境， 睇下佢地有咩反應

港共應該淆緊,點講都死,當初點解咁柒要bam人

立法會都可以話dq就dq
你一個外國記者算得係咩

而家真係唔批又死 批返又柒到仆街

我支持支那釋法添,到時侵侵又有位入鳩你 制裁埋香港,班愛国愛党商家一定鳥獸散,走都走唔切

落order 係支那啫， 佢負責執行啫， 不如西方國家玩大佢， 取消所有香港特殊待遇

區區一間FT

諗唔到點兜

有事就國際法例，無事就中國法例
Up曬啦

有祖國照，上啦

Sorry巴打
但老老柒柒，句安份守己真係難聽過粗口
根本港府講唔講清楚都係柒
人地唔想我講，我就唔講
咁仲有咩新聞自由？點起到監察作用？

利申：記者

玩大佢，到時英國用中英聯合聲明壓過基本法時中國同689就收得皮

我唔認同GOV做法，亦都想GOV俾個交代，但真係唔好期望今屆會囉

正一垃圾會員

咩撚野叫話有人支持港獨咪算囉

姐係第日記者批評dab又可以唔續簽證?

香港人已經垃圾到認同政府繞過法例周圍迫害人

往後政府應該一屆比一屆紅
我相信今日份施政報告會嚇死你地
你唔會得到交代不突止
仲會有好多向北京獻媚嘅政策

國際慣例 你估家下賭show hand咩

繼續賣港愛國啦柒婆

你最後肯定好陰公

到時佢地會講
中英聯合聲明已經唔存在

因為他不再是專材，所示不用他再來香港工作。

佢地唔敢講，因為中英聯合聲明係國際間註冊左，佢地敢講唔存在，英國係有權收返香港同九龍，所以50年內都唔會講，但50年後就唔知

睇離港共先係真正焦土派

英國撚有膽
主要係好多野係要出口許可

過去中國政府買要經香港走

林鄭: 我明白行政長官有時候係需要比巿民出下火

你估中國唔驚，中國敢做，包中國變第三國家都似
英國最多未搵其他國家做，全世界唔係得中國先做到呀

都冇理據點公開呢？

留名睇特首被出火

你條狗係咬又有咩做到
比美國打到還唔到手的支那人

你老母就出殯快d準備下

中國外交部：中英聯合聲明是歷史文件不具任何現實意義及約束力

其實一早已經玩緊

幾時dq林鄭全家居英權

好撚仆街既回應 永唔透露 加閪